動不動就提分手，你真的愛他嗎？

深夜接到Nina的電話，就知道不會發生什麼好事，接起電話來，還沒聽到Nina說話，就聽到了他擤鼻涕的聲音，「我只是講講而已，並不是真的要分手。」、「我說分手了，他都不知道挽回嗎？」，Nina有個壞習慣，就是當對方不聽他的話時，他就以分手做為要脅，希望用對方的愛，換得他的心願。

嘿，你把愛情當做當鋪在經營，每一次都拿一點愛情來交換你的願望，長久下來，愛情也會變得一文不值的。

Nina提分手對我來說早已見怪不怪，她的男友更是司空見慣。曾經走過熱戀、大聲溝通、小別勝新婚的種種考驗，如今卻走到了分手這條路上，我問Nina，知不知道分手的意義？也許你想要一個人的自由，但相對了帶來了一個人的寂寞，點餐少了一個人討論、買咖啡找不到伴買一送一、開心的事找不到人分享、遇上委屈也沒人訴苦，生活將有點單調，有點乏味。

若只是把分手當做籌碼，希望能賭一把他的「挽回」，那你得知道「十賭九輸」，你的籌碼很可能一夕之間化為烏有。

愛情，不是用來考驗的，而是用來經營的。

第一次的分手獲得了挽回，第二次的分手獲得了一場偶像劇的復合，第三次的分手，將不會再耗費力氣要求重修舊好。每一次吵架提的分手，就像菜瓜布在鍋子上留下了刮痕，外表上看似無異狀，但所有的細菌都藏在裡面，久而久之，當你想要再次享用愛情的美好，才發現盤鍋上的細菌早已腐蝕了愛情。

吵架的時候，還有比分手更好的解決辦法啊！溝通就像調色盤，你的顏色固然很美，但當他想要加入他的色調時，妳總不能堅持己見，否則就翻倒整個調色盤吧！這樣這幅畫，怎麼樣都無法完成的。別忘了世界上美麗的顏色，都不是來自紅、黃、藍三原色，而是靠著比例調配出來的色調。愛一個人不困難，難的是你們總在吵架的時候，忘記了相愛的初衷，忘了熱戀的悸動，忘了為彼此付出的感動。

愛上一個人很簡單，溝通比較困難；堅持己見很簡單，如何各退一步才是藝術。

下次你想提分手前，不如先回想，當初在告白時，那種觸電的感覺，是不是依舊撩動你的心？想想兩人熱戀時，那每一個騷動內心的酥麻，是不是依舊純在？在愛情裡，不要因為一點小事就急著提分手，因為那只會顯得你對愛情的不負責任，你對未來的挑戰不屑一顧。